「法律撚」其實想同大家講，通姦同分身家係無任何關係

一直見到好多人都以為成功告到對方通姦就唔駛分身家，就好想開個post專門去講一講現行香港既離婚法律其實係偏坦弱勢既一方。令窮果一邊既伴侶係出軌出面幾乎係無成本。

曾經我見到好多出軌既男男女女，都會似各位鍵戰一樣義憤填膺，尤其是見到派帽既賤人仲可以又食又拎果下真係會真心覺得公義何存。所以慢慢睇下的離婚case，當下補習一下又好，俾將來可能會結婚既自己多個準備又好，都算係學到少少野。

其實香港通姦並唔係刑事案，要告通姦提證亦並非容易，一定要告通姦既原因大多只有兩種：出一啖氣，同埋令其成為離婚理由。世界上除左台灣，同埋一的伊斯蘭國家，其實連南韓等重男輕女國家都已經將通姦除罪化，告唔告通姦其實係香港無乜意義。

接落黎講下大家最著重既分身家。過去2010年前，分身家案大多採用「合理需要」原則，簡約黎講，大約係1/3身家左右，因為已經被國際（及香港）棄用，所以就唔再多講。

真正重點係，依家香港採用案例係來自英國既white v white，入面論述既係「平均分配原則」。即係觀點認為，男同女係家庭入面無論係咩崗位，不論係CEO定Housewife，對家庭既貢獻都係一樣既，所以係呢個情況下，財產係應該平均分配。（時間係一個重要考慮原則，如果討論中有人問再講）

對於上述原則，我只可以話出發點係好，但卻唔適用係香港既實際情況。一般中國男女結婚，好少係女人「下嫁」俾男方，而多數係男方有一定實力先有資格迎娶女方。所以係離婚方面，男人成本其實要高於女人。現今社會，道德淪喪，出軌其實已經不分男女，依近期多數網民熱話，女出軌甚至多於傳統認為「男人有錢身痕」既觀點。

咁有無辦法規避？有幾種唔無辦法既辦法。
1. 如果你係有錢佬，成立家族信託，家族協議可以有效降低你後代離婚時既成本。
2. 唔好俾家用，確保你另一半要婚後繼續工作。有俾開家用先可以要求贍養費，如果另一半同你有同樣賺錢能力，就多數分唔到多少。BTW，分身家/贍養費只存其一。
3. 婚前財產協議，英國係有案例曾經接納，但香港未有。即係話唔好以為簽左就萬事大吉。同埋講錢傷感情，多數要簽果陣，窮果個都會諸多藉口阿支阿左打感情牌，用愛字做牌頭去掩飾自己貪人地副身家既心態。

4. 香港係無「事實婚姻」，同外國唔同，香港只要你唔簽紙結婚，無論幾多年後分手都唔駛分野，除左有小朋友例外。

結論：我曾經都好傻咁問自己，咁結黎做乜。到依家都係得一個傻佬答案，相信佢掛？

怪只怪香港一層樓既價值太高，令貪婪既人性盡現。
Btw，我唔係律師，只能夠些牙一下自己既information，錯左歡迎指正，多謝。如果有人問，我亦會盡力答。

咁有無辦法唔分身家？

贍養費係咪有小朋友又跟對方先要俾？

如果無小朋友係咪分身家一鋪分完算？

成立家族信託基金有d咩條件？例如要有幾多資產之類

1. 唔結婚就無身家分
2. 贍養費係用黎維持對方離婚黎生活水平=離婚前生活水平
3. 法庭如果頒令以「徹底分清」形式，俾完一筆就無手尾

無記錯睇新聞好似話5m hkd定1m usd 已經可以，不過得咁少既話管理費相對地都唔平

姐係話1m usd以下要硬食
Btw,如果係是但一方父母出首期、供樓亦係該方供多d.法庭會按比例來分層樓？

其實又可以講一講大家最鐘意既chi na新婚姻法，出台原意係遏制刻意騙婚離婚分錢者。想當年我睇完都拍案叫絕，睇住的謀人寺和尚/尼姑係度大罵chi na偉大黨都係一件樂事。

大家都知道當年係chi na，高淨值人士（多房產者）係大熱門國民老公人選，當新婚姻法一出台，對方既婚前財產即刻同你say goodbye，即係對方婚前賺既錢同你一的關係都無。

其實，大多數chi na皇民都係靠屋企慳埋俾個仔女買婚房用黎結婚，新政一出，只要無俾錢果個俾唔到出資證明，無論幾多年後都無得分。就算加左名，最後離婚都可以完好無缺咁收返間屋。

得罪講句，離婚分身家制度本身on9

按公平原則黎分身家，法庭會考慮到雙方對家庭既貢獻（做家務，湊仔，煮飯都計），以及雙方一齊既時間長度。

（好似臭雞同怪叔叔咁樣，怪叔叔既資產就好危險。）
無錯我係支持出軌賤人仆街死既鍵戰。

又唔可以咁講，舊屎女性既工作機會較少，亦有同工不同酬，保護返佢地係應該既。

但係我都幾認同Bill Burr講既野，同樣煮飯湊仔，做Kobe 老婆同做孫悅老婆可以差好遠，but why?
即係話呢的勞動力既價值取決於有錢人既身價？都幾荒謬。

整份婚前協議囉

象徵性1蚊贍養費其實暗藏陷阱

香港好似未有承認婚前協議並係有異議既情況底下強制執行，所以得唔得都係兩睇。

即係保留日後追討權利囉

有睇開我開既post既人，都知我真係希望香港既男人都可以堅強的，理性的唔好見到女人就發晒癲咁狗沖。

希望巴打們可以係開始一段感情前停一停，諗一諗果個人係咪適合自己，又或者係結婚前諗下係咪可以行一世。

咁Kobe老婆同孫悅老婆要面對/承受既壓力都唔一樣
一家唔知一家事、結婚後始終女方要承受男方既施壓>男方

咁如果將所有資產比哂老豆老母
工作收入自動比哂老豆老母
父母每個月再比返零用錢我生活
咁我本人無資產既情況下仲有無可能比對方分到

咁可能大家見到既世界角度唔一樣啦，公唔公平就見人見智。

再講清楚少少
假設男方資產比哂老母
每個月出糧都將100%交比老母做家用
老母每個月再比返零用錢個仔同新抱用
仔同新抱離婚
原則上老母本身其實係無責任養個新抱
咁個仔無資產 自然分唔到身家
以往一向都唔係個仔養老婆 而係老母養個老婆
咁仲洗唔洗比贍養費

你可以參考一下李德義個新抱呢單野

睇相佬話「女人口大食窮郎」都不無道理。
佢老公就係用同你講差唔多既理由去打，結果都要俾10幾億出黎。

Btw，女既唔係窮人，屋企都係勁野，都幾犀利。（無眨義）

補充多的呢單官司既資料俾大家：

其實主觀的講，分身家既決定係偏人治而非法治，你所提出既理據好睇法官採唔採納。

點解你要將錢俾晒媽媽？呢個行為由幾時開始？一切一切都睇個理據合唔合理同有無必要性。

我個人認為你呢個理由好牽強，係站唔住腳

世界上有贍養費 有分身家
有得就有失 咁有無分擔負債
即係離婚前欠下債項 有無權要求另一方分擔欠債

婚前協議都無辦法強制執行 香港法律真係好落後
就算唔係富豪 小小地有層私樓都驚老婆變心分身家啦

睇返樓主巴打其他post
巴打講野好有point 思維清晰 受我一拜🙇🏻‍♂️

如果女方俾帽/男方包二奶

咁多數點分？

所以結來做乜
跟本婚姻就係搵男人笨柒

開口都有講 結婚姐係搵老襯

睇標題

去埋律師樓欣合同都唔得？

剛剛就係同個朋友處理緊分身家。
大陸同香港都有物業， 佢真係好慘，老婆千鳩佢跟佬走仲要分佢一半。

樓主 想請教下咁如果層樓唔係落自己名 咁洗唔洗分？落老母名再每月象徵式交返租比佢

以前睇過話如果負債無證明係用於家庭用途，如做生意等，另一半係無需上身。不過具體我唔多識。

當然如果有聯名戶口，聯名資產係一定要拎去填債既

或者將來會有案例都唔一定

睇返李德義新抱單野，係個仔同新抱係結婚後私下取消左份婚前協議，睇下呢個女人幾犀利。

公平原則，出軌通姦並唔影響當時人對家庭所作出貢獻。

離題少少，以前有一單美國case，牧師俾人帽左，要離婚，仲要分6成身家俾另一半

結婚有好有唔好，巴菲特都講過，佢一世人最好既投資就係無結錯婚

呢樣始終係新野，香港好多時都係參考案例去判。
一日未有案例都好難有信心去講會接受。

仲有協議呢樣野有的苛刻，只要另一方提出簽訂當時係處於有壓力情況底下，都有機會被推翻。

唔...其實我睇過有的離婚案都可以玩十年八年，都係叫你老友搵律師睇下點打，或者有咩方法拖到佢無癮。

又或者...參考下劉馬車既case?

咁老母既野就梗係無得你分，不過你交租果份協議我會覺得搵律師問下好的。

好耐以前讀過business law，有一句好似係咩「family agreement is not intended to be legally bound」，呢樣野會唔會apply落去你份租約度我就真係唔知。

留名防賤種

有無案例係男方分女方身家?

嗯...呢樣野除左令你覺得好過的其實都無乜用。

當年麥當娜離婚，最後好似係協議分一舊錢俾前夫，幾多就唔知啦，無追落去。

香港既富豪好似唔多覺？如果振山漢子組合爭氣的...或者以後都見到都未定？

一句到尾，中國人傳統，女人多數向上嫁，而非下嫁

離婚簽紙前捐撚晒啲財產
等條女養番轉頭得唔得

唔好開始走火入魔，3年內既野都係可追溯範圍之內

要plan離婚係一場好耐既戲，點樣係3年外將的資產轉走，而唔俾對方知道，同埋你要做好一場戲3年。
呢的咪叫走火入魔

Lm

覺得巴打講野好有道理，追埋以前啲post，好正

香港得幾類人需要結婚

1. 窮撚 - 奶婚後扣稅婚後福利申請公屋居 屋供樓

2.有錢人 - 面子， 男女方家族結合(政治婚姻), 有錢到唔怕女方勾佬/要求離婚

3. 一般人 - 結咗婚容易升職

不過結婚支出一定會多咗， 限制大咗， 機會成本大咗， 所以如果純為感情根本無需要/唔應該結婚

好似要結婚夠一段長時間先分到身家

如果喺香港無簽紙結婚但喺外國簽左，咁香港承唔承認？

身家結婚幾耐都分到，係多與少分別， 好似係

咁最好既辦法睇嚟就係唔結婚

cls
如果個男養家
工人做家務
冇仔女
個女咩貢獻都冇
都可分一半？

如果我有層樓淨係自己名
離婚層樓會唔會比人分左去

連登唯一嘅男人

事實證明，文盲係真實存在的

巴打我又無知一問 如果照你咁講，其實婚前財產係咪有機會都要分俾離婚後既另一方？主要係睇個法官點判？

分身家其實係點?
係一方向另一方要求分身家, 定係兩個人拎晒D身家出黎平分?
如果女既有錢過男, 女既要求分身家, 咁又分唔分到?
掉返轉, 男既又可唔可以要求分女既身家? 定係呢樣野只係保障女人?

我同意應該以分身家同贍養費係保障女性
以前真係好多男人娶個老婆返黎30年, 人老珠黃仔大女大, 之後出去包二奶
但係今時今日大部份都係兩個人打工, 甚至女既搵更多
真係不合時宜

唔好結就最好

香港法律真心反智

想問下樓主
知道女方偷食 又想分錢
預早搬錢走或 拎去過大海
有無刑事責任或洗唔洗賠返出黎？

根本香港法律就唔撚保障男人
包括果d咩非禮強姦都係男人處於下風

請問贍養費係咪一定要俾到對方再婚為止？
有無其他情況可以唔使再俾？

另外我經常聽見有啲男人拖欠贍養費，其實一直唔俾會點？如果個男人失業/俾唔起錢，又會點？？

直接殺咗條女除咗要坐監使唔使賠錢分身家

利申： 統學術討論， 絕無鼓吹人犯法意圖， 謀殺可判終生

我死都唔比
拎去買期指 輸曬
佢追都追唔返
三年前既資產已經輸曬
咁仲有咩分？

呢樣最仆街。講真分身家都算啦， 但係有乜理由唔係計net左負債之後條數而係分開計。我之前搞過， 雖然最後傾掂數， 但係睇之前個走勢， 佢就係想分資產但係又唔計負債。

講明白D， 即係原本當你身家係0， 但係你借左銀行100萬炒股票， 咁佢個仆街律師就話100萬現金就平分， 但係你欠銀行個100萬就淨係你欠。

所以記得還撚左loan先好同佢計數。

超過12 or 13年就係長期婚姻， 你預分一半開始計數。
未到 13年既就按年資計數。 越短當然越少

可以月供， 又可以一炮過買斷。

但係而家雙方都傾向一炮過。 女既驚你供供下唔供。 男既驚佢每三幾年要加價。

前妻再婚，前夫可以停止比贍養費

反而想知，如果證明到條女根本連housewife都冇做好，咁又點計？

White v White 平分係講緊「共同資產」

如果丈夫使用聯名戶口內的款項去購買股票或物業並納入自己名下，表面證據上這些財產屬於他個人擁有。

但如夫婦雙方已將所有財產混為一起共用，就算丈夫為聯名戶口款項貢獻更多，法庭亦可能認為該聯名戶口是共同財產，而裁定丈夫從該戶口提款購買的財物為夫婦雙方平均擁有。

可以供到一半唔供？
失業？破產？

唔比贍養費咪比人告囉

可能一過關就被人拉囉

即係出糧戶口/股票戶口要用私人， 如無必要都唔開聯名戶口/就算開都入好少錢， 咁離婚其他身家就無事？？？？？

想問第2點，如果無俾開家用，佢又做開野，咁身家同贍養費 點計?

因為跟左英國法律

錯, 唔係只存其一

但點解我上網成日見啲女人訴苦話前夫拖數又無佢符
就係唔明點解會話無符
唔通條佬玩失蹤？

玩失蹤咪登報紙囉

可以申請命令禁止前夫出境

呢D野律師識做架啦

C9唔肯比律師費, 當然無符

離婚律師仲有D仆街野呀。

如果條女無錢， 打緊官司既時候已經可以申請“中期瞻仰費”+律師費， 個官點都會判多少俾佢， 咁佢就可以攞你D錢黎同你打官司。 幾過癮。

係咪應該直接d睇下點樣可以要求政府修改法例

離左婚有無權利唔賣樓？

拎撚去 澳門玩百家樂都唔益臭雞

真係慘
咁如果失業，拎綜援又點計

早排有個差佬離婚，咪又係比佢走甩

無 一定要分
利申 比條賤婦分左一半，要我比錢買番佢一半先有得繼續住

而家梗係好多野搞啦
除非玩政治婚姻姐
結得婚都係開心甜蜜架啦
度度下蜜月你會唔會拎份婚前協議書出嚟先
大煞風景啦到時

結又死唔結又死

push

美魔女羅琳個case有咩評價？
我記得佢個老公唔止轉走曬d財產
仲可以搞到法庭判羅琳要俾返贍養費佢轉頭
真係覺得佢賤得黎幾成功

樓主成個POST其實帶出左兩個要點，等D連登仔唔好FF

1. 將收入左搬右移係無用

真係唔好當個官係傻，你點搬都好，其實兩夫妻生活，衣食住行都要支出，所以個官一定係睇你生活所需去決定
就算吹到話俾哂副身家父母，官都去睇你日常收入同支出點分配。唔好似為講D似是而非既財產分配方式就可以搏到個官信你。

2. 簽左協議/合約唔係實無死

其實讀個contract law都知，一開頭會講consideration(約因…中文好似係咁譯)，如果合約有一方係完全無益處或者付出，其實上到法庭都好易話張contract無效，因為好可能係簽約者並非自願簽約。

離婚好少係一時一日的，預早半年「賭錢」輸晒身家給父母可以嗎？

所以即使係女出軌，男比女有錢又比埋家用。離婚之後都係男分比女？
有冇案例係因為捉到通姦而豁免咗分身家

重睇返上面啦巴打
咁樣說服唔到法官ga

差佬好難走甩

可以落 order 直接人工扣贍養費

可以叫法庭判 hk$1 象徵式贍養費先

到你他朝有返工 / 有錢時

再叫法庭改order拿多d

掟落 irrevocable trust 度

你contract law合唔合格?

嘩屌 我投降啦 唔玩啦

新聞先講過 警察通例唔知邊條可以免左

當然，時間係一個法官考慮既主要因素，無可能話今日結聽日離就可以分層樓。

不過用咳神同賤人既case黎講，十年已經足夠令個官認為佢地層樓係共同財產

只要兩人係長期係香港生活，工作，咁樣就已經有效

咁請工人都唔等於女方無貢獻既，其實唔應該抹殺女性係屋企入面做既隱性貢獻

當兩個人結婚愈耐，婚前財產既界線會愈模糊，即係另一方分到既會愈多

法庭會統計兩人既資產，再apply佢地既原則去判

如果女人有錢過男人，男人一樣可以分對方既資產

如果男人嫁比有錢女
男方偷食 都係55分帳？

無免到, 法庭case未完, 尹兆堅條就衝出黎抽水only

《警察通例》第232章第19條 (3)列明「警員破產時，其薪金及津貼不得轉予破產管理署署長或受託人」

佢呢單野係去到破產地步囉
其實呢條只係話, 黑警破產後, 薪金及津貼唔會under O.R. trusteeship

但理論上, 贍養費係可以直接由黑警僱主去前妻, 唔去 O.R. 手中
同埋呢單野, 黑警咁做可能係(企圖)欺詐性破產
都係無乜作用, 可能仲衰d

個女人搵尹兆堅去幫佢, 係好ON
尹兆堅會考得1分定0分

要睇你點部署同埋個官信唔信，如果女方對你既資產一清二楚，都好難走得甩

以前有個阿叔，係搵律師會計師幫佢隱藏晒的野再離婚，當然佢老婆都係唔做野果的所以都無乜辦法。不過係個阿叔自己包二奶既

依家好多人係老豆老母比首期

家嫂離婚都好麻煩

戇鳩囝先結婚

有錢就得玩財技分勁少

條友好似空心老倌黎。 啱啱結婚無耐已經破產/差唔多破產。

香港有幾多男人會結婚前立合約離婚協議?
就算大明星都唔敢做呢件事。

其實一切都係睇當時離婚既terms傾成點，條件有可能係再婚，又有可能係對方有穩定收入為止，一切都睇協定。

但如果情況有變，例如支付一方再婚，再有小朋友，其實可以申請減少支付贍養費。失業的話盡快報告法院。

拖欠贍養費，收款人可以向法庭申請直接由支付人薪水入面扣除

預早3年會好少少。

另外你唔好當個官傻既， 佢做呢D case多過你打飛機。 乜野屎橋佢都見過架啦。 你話賭輸， 咁你之前有無賭開？ 平時買波買200， 今次買2球

係“警例”寫左除左乜野法庭命令， 欠政府錢之類之外唔可以扣佢糧， 包括瞻仰費。 條死黑警就係靠呢條例走甩。

我唔識，我都想知

唔該晒
不過都係覺得做男人好慘

19.民事訴訟程序的豁免
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第76號第3條)
(1)除第(2)款另有規定外 ——
(a)非委任級人員或警員的薪金及津貼不得轉讓或移轉； (由1980年第74號第10條修訂)
(b)(由1980年第74號第10條廢除)

(2)第(1)款的條文不適用於 ——
(a)欠政府的債項； (由1999年第76號第3條修訂)
(b)由法律施加的罰款；
(c)任何法庭所發出支付生活費或贍養費的命令；
(d)根據《公職人員(轉付薪俸)條例》(第363章)所作的轉付。 (由1980年第74號第10條增補)

(3)非委任級人員或警員破產時，其薪金及津貼不得轉予破產管理署署長或受託人，且就破產而言，該薪金及津貼亦不得成為其產業的一部分。

巴打有你真好，你明顯熟好多的野
多謝

所以唔明點解要結婚， 一年扣果少少稅， 返工多幾日一次性婚假， 十幾日侍產假之外， 又唔係要申請公屋居屋， 結婚又要洗一筆， 睇吓李澤楷咪知點做

我都唔知佢用咩手段轉走的錢，報紙佬淨係講左好少部分。留俾有料巴打解答

咁其實贈予條界線係點樣分？

佢好似生意失敗過好多次

想問如果資產外移個老婆又唔知呢?即係拎去澳洲澳門台灣馬來西亞買樓或者放係個邊既銀行/投資

其實最好既方法係
1.唔比對方知你有幾多錢, 到時協議離婚, 唔洗搞上庭, 咁就唔洗披露資產
2.將D錢放係老豆老母度
3.放落MPF
4.買儲蓄保險

至於層樓, 基本上硬食, 多數都50/50

點為之housewife都冇做好先? 好難界定喎, 係冇煮飯, 冇性生活, 定唔俾口爆?

總之一啲主觀嘅觀點, 覺得佢做得好唔好呀, 佢有冇禮貌呀, 依啲上到庭法官都係當冇到.

其實關於離婚分身家嘅case, 可以睇埋鄭若驊老公之前離婚單官司, 都幾有趣.

想問身家嘅定義
係男女加埋除二咁分
定係要證明到有啲財產係共同擁有先可以分？

同埋有啲要供嘅 例如樓
落左我同老婆名，但一向都係我由其中一方供
咁分左身家後，點樣介定邊個續供？
如果層樓未供完，咁理論上層樓係咪屬於銀行？咁又有冇得分？

係婚姻財產唔係資產
好易令人誤會

律師會查你銀行statement

有錢都會奶
之前有位富豪花左過百萬飛佢老婆去Paris 食早餐
到離婚個女既claim 佢要維持婚前既生活
餐餐早餐要食1M

想問下如果層樓喺結婚前已經比左首期 層樓個名係男方同佢老母既 依家男同女方屬於長婚姻 咁依個情況下離婚男同女對間屋既財產會唔會係5:5咁分？

認真, 無啦啦唔會有人得閒查你

除非一早知你係某地方有可能有資產

有機會係:
1. (樓價LESS首期) / 2
2. 樓價/3

要分你身家果陣就查到架啦.

真係有心研究哩方面嘅巴絲
可以睇睇哩個 case, 算係近期嘅權威案例
KEWS v NCHC
(案件主角你有睇開報紙嘅話就會知係邊個)

唔好嫌佢長, 當係睇故事咁睇, 睇完你會學到嘢

節錄:
終審法院裁定，法庭在處理來自第三者的經濟援助問題時必須考慮(i)第三者提供的經濟援助的程度，及(ii)該等經濟援助在可預見的將來持續的可能性。法庭不單要考慮某一方所擁有的資產，也要考慮假如在某一方提出要求下，其可能合理地獲得的經濟援助。

認真， 查銀行statement 係 standard procedure， 除非你攞緊綜緩住緊公屋之類。

互相交換完form e 就係 cross examination 架啦。 唔查銀行statement 唔通去問米呀

你比幾多錢先, 好多細行睇完statement就算, 唔會再走去銀行問

你Form E填中銀戶口, 你都唔會無啦啦走去盤谷銀行查對家啦

俾d hints ok?估唔到主角係咩人

Btw 起碼唔係已經有財產一定要分俾人先
老破可否徹底解決問題？

俾啲大陸女人知道點分身家了

多謝好多巴打提供既資料，其實我係離婚既細節上面都有好多唔明既地方，亦多謝一的不幸離婚既巴打一方解答。

做野先，夜的再黎學野討論。

美國就得 香港

以我所知 屋可以用信托持有呢招
等我搵返條link先

咁如果專登走去美國注冊得唔得
都一樣可以入稟香港法院？

如果結婚前女方借個名俾佢親戚買樓(親戚俾曬所有錢，但層樓個名係女方同親戚個仔)，結婚後女方收入少過男方，咁女方可唔可以分身家 or 膳養費？男方又可唔可以分翻層樓？

結婚冇法律約束咁結黎做乜

呢個網都講得幾詳細

然而，如父母為子女付錢購買物業，該物業便會假定是父母給予子女的餽贈，這稱作「預付財產餽贈」。不過，只要有證據顯示父母有意保留自己的實益權益，便可推翻有關推定。

呢道有詳細講多d

簡單講你只要有方法事後證明你唔係想饋贈
而只係俾佢用信托形式持有
咁就可以唔分半間屋俾佢

所以首先你用財技過錢俾老母
再叫老母出錢買屋俾你結婚
然後搵野證明你只係信托式持有
就算要加老婆名 都要列明係信托式持有(自己諗辨法水掂佢唔好詳細睇同了解咩係信托式持有)
咁就應該可以唔駛俾人分屋??

拋磚引玉 等高手解答

之前睇過個網 講老母有出錢俾仔結婚住
之後仔同老婆好快離婚 要分半間屋
老母想用實益權益去打 話只係俾個仔用信托形式持有間屋
但因為原全欏唔出證據證明當時有咁既意圖
最後個官判老母敗訴
但條link我搵唔返...

咳神

第一 注你老母
第二 你長居香港 你點解釋為左婚前協議去美國結婚 而家離婚又唔跟香港法律

扮哂野旅行結婚，唔係香港注冊又得唔得呢

無用

咁gay佬點追錢？ 香港法律容許依照婚姻條例嚟照判？

最實際都係帶佢去d危險國家旅行再玩失蹤

比你咁講一講
立即對結婚退起左幾步
可能有啲似我屋企情況 ..

你俾999全包你個律師就梗係唔問啦， 對面個律師斷鐘計錢架嘛， 逐條毛問， 問你攞幾尺文件添呀， 唔係點claim 鐘錢呀。

我諗講咁耐 最成功應該係佢啦
佢屋企根本大把錢
所謂做生意失敗 有可能都只係轉走晒財產嘅財技黎
例如開間BVI或巴拿馬公司 泵晒自己d錢入去
之後天價買自己友(e.g. 老豆老母既BVI或巴拿馬公司)入面既一件垃圾
例如話粒鼻屎好有藝術價值 用幾億去買

有錯歡迎派膠指正 我都係拋磚引玉架咋

點解釋既意思
係點同女友解釋唔起香港註冊?
如果呢個問題就睇巴打技巧 點樣哄得掂佢啦
求其話好多明星都係咁做 外國結浪漫d 乜乜柒柒自由發揮啦

我反而想知 係咪就算去世界上任何地方註冊都好
只要你係起香港出生同居住
離婚分身家果陣照樣可以入稟香港法庭，用香港法律去判?

想問假設雙方協議一筆錢作為離婚瞻養費，法院會要求雙方把資產列出給對方過目嗎？

可以咁講 但只限在港資產 非本港資產未必要分或者以市值賠返畀對方作分手費

庭外和解仲洗咩上法庭

希望大家唔好嫌我煩 貼多兩條link出黎
當然啦 點樣水9條女唔去深究咩係信托持有 甚至令佢以為信托持有=實益權益
就自己諗辨法 或者俾錢請教專業人事(律師)

始終人會變月會圓
起香港呢個後生女道德水平不斷下試新低點既年代
做多少少野去保障自己既權利
係絕對值得

好頭癢
我都面對緊
成億資產......

買間有銀行帳戶既BVI返黎
將全部錢同財產隊晒入去
一出事就將入面d財產用財技轉讓晒俾自己友既BVI
咁做有冇得諗?

其實去到呢個層面已經變左學術討論
普通小市民我諗頂盡起香港開間有限公司
如果隊晒野入限公司 一出事就將d資產蝕晒去朋友公司
然後如果被個官問起 同個官解釋果d全部係商業決定
咁做有冇得諗?

問題係, 如果你本身唔知佢有咩資產,

根本無從入手

如果佢係西伯利亞有間屋, 個律師點CHECK到?
你要做既話, 只有搵私家偵探

只要是但一方長期屋住地係香港, 就可以係香港離婚

好似得拉斯維加斯同關島2個地方結婚不被香港法院承認

唔洗係個邊請個律師或者會計師起底就ok 前題你夠水同佢玩

nice 一於去呢兩道結婚 關島夠晒浪漫 las vegas直頭賭城
唔係d乜q野婆羅奶呀 咩哈薩克呢d聽都未聽過既地方就唔難水9佢去

最大問題你要説服到個官 如果唔係一樣要嘔出黎

但佢係關島同內華達法院告你一樣無得走

Presumption of advancement 睇幾樣野

仔女有無向父母交租
兩公婆住左幾耐
邊個交水電

你係咁有米既
就去搵羅琳老公當年搵既律師行問意見啦
上黎連登問托7咩
人地專業人事黎 大大個成功例子俾你見到
扮窮扮到要羅琳贍養返佢轉頭添呀

所以通常呢D CASE都唔會打到尾

打到第3堂就和解到架啦

好難講 不過法官通常都係話唔好浪費法院資源叫佢地拆掂 唔掂先再排過期

始終呢d諮詢錢都真係要俾律師同會計師賺 ......佢地先熟咩商業決定係蝕得合情合理 係個官會接納你係真誠地想搞好盤生意 而唔係真誠地想蝕晒d錢

adjourn幾次就和解到架啦

都冇財產起果兩邊 咁仲駛唔駛驚佢?

當佢起果邊勝晒訴
可唔可以欏住果邊張勝訴狀詞再黎香港民事入稟追討我在香港的財產?

用通姦索取精神賠償ok?

其實我無讀過書，巴打你不如教下我地呢班乜Q都唔識既連登仔LA

講真consideration呢個字我都唔知點解，仲要係英文，我鬼識咩~
呢度有條LINK 講consideration，不如解釋下俾我地聽LA

美帝好似有本事鎖你全球資產 (呢個9up 未經證實)

美國國稅局真係得

講緊matrimonial law

你差美國政府錢就一定係， 但離婚會唔會幫你咁做就有疑問

如果層樓未供完 又要分身家 到時咪訓街

民事記得一樣可以
但可能要上到聯邦層面

巴打好波
各位師兄識做啦?

枱面話交租 可以枱底其實係家用
水電自己吹個理由話老爺奶奶代交埋
分分鐘你老婆仲開心d 心諗有個咁好人既老爺奶奶

穩陣計最好釐印都打埋?

戴帽唔緊要 唔好戴到輸埋半間屋

關島香港承認㗎

講咁多理論其實無咩用

對方(男女都係)如果玩野, 現實你都唔易應付

有時比D錢買個方便平安仲好

係咩, 而家又認啦?

我記得有一個太平洋島國好似唔承認

直接跟樓上講搞個信托持有或唔結婚算

法官就話唔好浪費法院資源啫， 但係律師好想你繼續浪費架嘛

仲有地方係唔認嘅
自己諗諗

想問大陸新婚姻法
樓主話
大陸分前資產 係唔關老婆事
就算離婚 都分唔到

咁如果 婚前只係比首期 未供斷
婚後仲供緊 咁仲分唔分到？

又唔番工又唔做家務 咁佢可以有咩貢獻呢我想問下？ 佢既貢獻係做飛機杯？

打家事個班, 通常都無咁衰既

樓主講野好有條理睇得好舒服

唔識法律唔好教錯人

咁耐都冇高手出黎恥笑我
我估信托持有呢招應該work既
但都只能解決樓呢一部份

其它財產都係要諗辨法
希望更加多高手出黎集思廣益

大陸?
巴打我諗你入得黎都係想幫其它巴打保障返自己權益
我完全唔明點解咁都要講d唔講d

你問我就最清楚。

當你有100蚊身家（對面大概都知你有幾多）， 坐低第一件事就話要130 （你無睇錯， 係要凸）。 咁自然傾唔埋欄。 咁佢就會話， 好呀， 咁我地慢慢研究。 首先要你提供晒所有銀行statement， 每項收支過8000蚊既都要你解釋來源去向， 然後如果你有公司既又要攞audit report， 總之逐條毛黎問， 一來想你煩到投降， 二來起你身家， 三來呃鐘錢。

直接唔結婚， 條女真係愛你實唔介意唔結婚

屌
呢到講左
未即係班女都知
定係你係女人想收風

師兄係咪串緊我
你要水一條女唔去深究咩係信托形式持有
相對於你要水一條女唔結婚
我諗個難度差距大家都估到

咁如果離婚後 男方破產 無能力俾膳養費女方
係咪會俾對方告到坐監
個破產期過左 又駛唔駛繼續俾返膳養費

你都岩 我都覺得其實上面我講信托持有都係唔小心揚左個方法出黎
咁大家停止討論啦 呢d錢唔好慳啦
一齊去諮詢家事律師 反正佢地實熟呢方面

咁如果離婚後 男方破產 無能力俾膳養費女方
係咪會俾對方告到坐監 <-每年比一蚊
個破產期過左 又駛唔駛繼續俾返膳養費 <- 對方可以重新申請, 再打過官司

邊有錢債監坐
理由上膳養費可以向法庭申請review

偷偷地持有d off shore既公司 例如BVI呢d 佢唔知既 唔會咁易查到掛
不過依家BVI開唔到銀行ACCOUNT 而且要養住間BVI成本都貴 都唔係我地呢D星斗小民負擔得起架啦

或者有香港有限公司又如何 即刻請教專業會計師 做一D個官覺得"合情合理"既商業決定
天價向自己友買D垃圾返黎 賤價賣晒D有用資產俾自己友 咁樣有冇得諗

老實講，咁都唔係好過份姐

D女人真係好撚古惑

姐係結左點都唔好離婚?

我係大陸開左戶口
條女唔知
就算要分身家 鬼check到我大陸戶口？
你睇下幾多新香港人 大陸有幾層樓收租再住公屋拎老綜啦
非香港資產 無咁易分到
做人點都要留一手
千奇唔好帽完 仲要輸埋身家

有個方法
一嘢過大海
all in
輸都唔益死臭雞

贏左益兩隻臭雞

不過你要冒支那拎唔返錢既風險

呢成億唔係我，但將來係我
而家有人入來分

大家都 promise to give up the right點解唔算

如果共同有一層物業 應該點搞? D人又點搞?
假設任何一方都無能力去購買對方個份

其實主要係想指出， 個律師唔想你和解囉。

買樓， 分錢

如果唔想賣呢

係香港做男人好慘,有錢個班重慘。

是但一邊by installment 比番對方囉
不過, 邊會有人咁蠢肯

成副身家去買bitcoin再射去第二度，之後再射多幾次，之後冇錢分咪得囉，鬼查到咩

係, 但事主通常好快會醒覺

上面咪有高手答左囉
成億掉晒落irrevocable trust啦

我醒覺都無用架。 除非肯俾130%副身家。
條八婆又”無錢“， 個官判左除左俾中期瞻仰費， 仲要俾律師費， 即係我出錢俾佢同我自己打官司。 唔到調解最後一堂上到去個官都吊9佢話佢想叫130%根本無可能， 佢先肯收手。 總之係可行既範圍內有咁耐拖咁耐。

係, 雙方醒覺先真

睇晒都冇講到最重要嘅單方面提出離婚嘅條件...

我同我老豆啲樓加埋總資產
可能有成5千萬 (大陸加香港)
所以我真係好淆結婚
有心分你身家 結婚一段長日子
點會唔知你大陸有樓 要check根本唔難
所以最好都係搵返有錢既先好結婚
你分我我又分你 公平

佢更加唔會啦， 攞緊我錢黎同我打官司。

根本就係， 門當戶對到今日都適用

離婚其實係唔使”條件“。

雙方同意就分居一年， 就算一邊唔同意都係分居2年。 所以“離婚”呢part其實無得“反對”， 反對既只有分身家同分細路既方法。

叔本華話頭
結婚係將男人既權利減半義務加倍

所以話，貪另一半樣靚身材正就娶真係傻豬豬
最重要緊係獨立
可惜普遍大男人心態都寧願揀個日日喺屋企等食嘅私家雞

如果個女人一開始就有心分佢身家而呃結婚既話，咁同合法詐騙有咩分別?

即係就算係外國結婚都好
他日離婚 只要有一方係香港長住 都可以係香港搞離婚
然後跟返香港既法律黎行 仲可以俾人分全球既資產(如外國既樓)?

黃金/bit coin形式儲存資產未無敵
無得check

樓主講”通姦同分身家冇任何關係”呢點我唔係好明
因為最近睇黑鏡第三季有集叫黑函之舞
佢有個橋段都講有個男人唔想比人掀發佢通姦
而被迫做好多唔想做既野
其他好多戲/劇都有類似既橋段
唔通全部都鳩吹？

Bitcoin 都係轉移流動資金者
固定資產轉唔到
專業人士份收入你都轉唔到

長智識了
一直以黎都以為係出軌果一方承擔責任
原來現實係比人帽仲要比人分身家

簡單一點就係

法庭分身家唔會以離婚理由作考慮
會以一人一半為起點

靠我所知，邊個俾首期就係邊個既
之前百度百科都係咁寫，所以依家唔興男出房，女出車同家電呢支歌仔

香港無能力裁判全球資產 通常係計港內資產

你估有錢佬唔識玩咩
你cosplay 埋 化妝 含埋
日日煮曬三餐
人地都唔會同你結婚

其實呢篇潮文有解答

對一件會加速貶值的物資，明智的選擇是租賃，而不是購入。雖然很殘酷，但如果我一朝失去所有財富－－就像你失出你的美貌－－你將會離我而去，所以我安排退路。一切就是這樣簡單，所以明智的做法是約會，而不是婚姻。

不過人始終都係動物
唔係一件機器
總會有唔理性既時候架啦
講真如果你搵到個內外俱美既人同你過下半世真係好幸福
呢個時候就係最容易暴露風險同弱點既時候
所以我希望起依家呢個年輕女性道德水平咁低下既香港
所有巴打起意亂情迷一時衝動之前都做足所有野去保護自己既資產同權益

想知離婚分身家／贍養費係必然？
如果女方話唔洗係咪就唔洗？
如果女方搵得多過男方，連層樓都係係女方，咁離婚會唔會分女方嘅財產比男方？

其實樓主一早講咗話可以女分俾男
不過女人高收入個男人好多嘅機會唔高

咁如果對方知我係外國有物業或公司 都係有得睇冇得分?

In bill burr we trust

雙方名下的財產包括婚姻續存期間累積既資產，及包括任何一方在婚前或婚後因繼承，受贈等原因獲得的財產。

我斷估係1/4，畢竟計既係資產淨值

lkw v dd

未必 如果英聯邦國家可以去當地拎香港判詞去申請民事訴訟

其實我想講，除非層樓真係好貴，咁打法好燒銀紙
不過討論要黎開拓思維就無乜所謂

香港打官司真係好燒錢
層樓唔過一千萬打落去分分鐘無so
剩係律師費都講緊500-600k

你打官司既錢應該多過你分到既錢

睇到啦
唔好結啦
屌你老母 明知係trap 都要踏入去
上面還有d撚屌話咩結婚有結婚好 分你一用半生打拼返來既財產就唔荒唔好喇
想屌西咪叫雞lor 平有平叫 貴有貴叫
最重要冇手尾跟

咁你講哂啦

想等巴打們識打定預防針啫
夠技巧既 加名落去果陣氹條女簽埋張只係信托形式持有聲明
咁就一定冇死

唔夠技巧既
咪好似上面巴打教落
做定d基本野
例如交下租俾老豆老母
水電俾佢交呢d
埋伏定呢d證據保平安冇壞既
條女冇帽你又唔會傷感情
帽左你你要離婚都有保障

我都好明白你既講法，不過始終，呢的野係無形既，值幾多每個人把尺都唔同，但真係唔代表唔返工就無貢獻。

咁大家代入一下角色，當初你娶呢個女人，佢一定有你認為佢值得既地方，只不過果種「值得」能夠維持幾耐，唔同人有唔同結論。

係架 咁你點量度女性係屋企既貢獻 而相反黎講你又點衡量你係對家庭係十足貢獻

第4點想請你講多啲

非婚生子女係法律上係咩地位？

如果一個男做足安全措施意外搞大左女友 事前協議左唔生 事後男又有比落仔錢

但女方都堅持生仔既話 個男有冇咩責任要負？

賣左佢黎分錢

香港唔接受無婚姻契約既關係去分財產已經叫好
你試下英美歐洲國家全部接受非婚關係去分身家

受益人只會係供養其私生子女一切起居生活 女方係唔會得到任何利益
至於點樣計個breakdown 就要去搵法庭去衡量

人始終係感性動物
就算係明知所謂愛情只係剎那花火
都總會有空虛寂寞凍既時候
都總會有一刻希望有個soulmate
都總會想試下奮不顧身嘅愛情係點

其實最重要就係平衡二字
我做人咁耐已經人到中年
發覺要臻至平衡其實係好難
日日呃蝦條 日日叫雞 始終你會心靈空虛 渴望溫暖人家的燈火 想成家立室
偏偏結左婚既個個都瀨晒野覺得後悔 冇自由 冇晒感情 相敬如冰等等

老生常談一句 有人辭官歸故里 有人漏夜趕科場
歸根究底都係平衡二字

我已經步入中年 同埋一d人生經歷 早就看破紅塵 決定左終身不娶 冷眼見盡身邊唔少人踩入婚姻呢個愛情墳墓然後嗌晒死咁
但就算係咁 有時我都會想搵個人陪下...

sorry一時感觸離晒題添 大家當我留名推post啦

呢樣其實都好值得講多少少，「非婚生子女」其實只要能證明生父與生母既血緣關係，佢係有繼承權，同埋年幼時係可以由撫養一方向另一方討取贍養費。

所以中出即飛真係當笑話聽下就好，一唔小心中左標，分分鐘累人累己。

巴打你唔好咁啦
明白人到中年總會唏噓d既

但唔好因為一時既感性而曚閉雙眼
保持返d理性就最好

搵多兩既錢既咪環遊下世界lo
世界咁大 遊歷下感受自己既渺小
單身最好 最銷灑自在

Ps

咁亦有唔少人係投資失敗
重要係大多數人

但好似 DNA一定要本人自願採集先可以成為證據

女方偷男方既DNA去證明個BB係佢都冇用

係唔係?

買樓生仔呢d,結婚唔係必需
咁結婚除左等將來有咩事伴侶可以簽紙之外
仲有咩意義

睇到好多巴打都各出奇謀諗計仔點樣可以唔駛同人分身家，有幾位仲覺得女人家庭內貢獻唔應該計錢。

其實有幾句都想寄語一下大家：如果一個女人，正正常常跟你十幾廿年，除左出軌原因，只係單單性格不合等等而下堂求去，其實男人可以心胸廣闊的，應該分幾多就分幾多。人一生匆匆數十載，其實最簡單不過一張床，一碗飯，錢賺得來，洗得去。無謂斤斤計較，相信失去既可以重新賺返黎，此乃男兒本色。

娶妻當求賢淑。有謂以色交者，華落而愛渝。得個樣係無用既。
兩人相處既時候，好多細節已經話你知呢個女人值唔值得你用一生去付出。如江嘉年、劉濤呢種女人，先至係大家應該娶既女人。然後當有一日名成利就，不忘髮妻。執子之手，與子偕老。

討論離婚情況，並唔係想叫大家算死草。而係知道多的野，點樣係道德愈來愈低下既環境保護自己，但最終，能夠有信心與之結婚果個，都希望會係大家最能夠信任果個。

認真問大家
我鍾意小朋友 但我唔想結婚
係香港 可以點做 先有我既小朋友
(唔要領養)
即係好似果啲買人地卵子 同我精子結合
賣卵子既女唔會知邊個買咗佢既卵子
唔會搵到我 果啲服務 香港有無？

劉濤真係好撚完美 內外都屈機

有意義

其實有啲人未結婚就諗定離婚會點, 咁樣先係令到段婚姻最容易破裂既原因

如果唔要諗黎諗去, 不結婚仲好, 反正咪又係咁過

巴打講得好
唔知麥雅緻算唔算同上面講果兩位同級數
聽聞佢對張穎康不離不棄

不過要起香港地搵到d咁既女仔
真係難到我要用可遇不可求呢五個字

學術post 留名

睇唔到我寫明其中一方咩。。。唔係寫雙方喎，我中英文差都應該寫得大家明吧

btw, 我keep住講consideration, 點知嗰個高知識份子唔理之餘仲問我contract law合唔合格。 係咪我out 左而家contract law無consideration架la? 嗰條link寫d野變哂做垃圾？

你講到所有婚前協議都無用咁
如果根本無consideration根本唔係contract

長知識了

巴打講野好有文有路
你本身有讀法律？介唔介意我tg問你嘢

如果雙方都唔諗咁多野，但求平淡都仲有機會白頭到老，但係呢個社會太多誘惑道德又崩壞真係幾難做到

唉，而家安排緊，人已經慘，好傷，仲再跌錢去處理。

你寄語都講得幾娓娓動聽 讀過law 真係唔同d

你都識講道德敗壞既社會風氣底下，你以上舉例既女人十個都唔知有冇一個 ，與其係咁不如寧我負天下人喇，唔算死草對唔住自己 我唔想辛苦得來 而on9而去 香港地人事物欲太高整小數人做到心如止水

你睇下出面dpost 咳神十年港女老婆，倒頭來咪又係一樣

最近真係特別多道德淪喪post
一打開熱門 70%都係
未結婚知都還好 最多咪失下戀
結完婚先知 被人帽完虧負完 仲要分一半身家俾人
到時谷到爆血管都似

咳神就算鳩數啦，一開始已知條女冇好野係正宗港女都仲中埋去，唔戴帽都一定成日嘈到離婚

未結婚真係爭好遠
同ex同居，分手果陣最多咪執野搬走

器官移植

比錢包起隻雞

之後到個老母跟佬走

呢個合約姐，佢意思係我話你請你食飯但我no show你都唔可以告我
有exchange of consideration 有certainty乜都有就係無intention, 基本上所有建基係社交關係既exchange of consideration都唔係legally bounded contract所以婚前協議先無效姐

可唔可以講多啲咩叫可追溯範圍？

假如男人另外有層自己名嘅樓
離婚前就將個名轉畀自己個仔

咁離婚嗰下呢層樓都要計埋落去？
法庭憑咩攞走人哋資產

再複雜啲如果個仔再拎層樓去做按押 或者轉賣

咁可以點 呢度關係緊好多獨立嘅Party
而且應該可以係短短幾個月發生

或者舉個清晰啲例子

今日我將住緊層樓轉個名畀自己個仔
半年後發現另一半出軌
我堅決離婚
對方要求分身家
咁層樓計唔計？
p.s. 轉名 同 離婚係2個獨立事件嚟

如果計，點解法庭有咁大權？
如果唔計，咁要轉移資產有幾難？ 轉畀信得過嘅人就得啦。係咪有心plan轉好晒資產先離婚 呢啲咁主觀邊有得證明

純粹想學嘢 絕對唔鼓吹亦唔想見到離婚

個官其實最緊要睇你個意圖，男人轉層樓俾自己個仔，咁老婆知唔知？如果老婆都同意，而轉名的手續又做足，咁果一部分咪變左贈予。如果老婆話完全唔知情，果陣已經分居緊，咁咪有機會令個官覺得你係轉移緊資產。
就算賣左都一樣可以追你錢，如果真係會發生，我建議你及早搵律師，呢的錢唔慳得。

我唔係讀法律既，亦無乜點用TG
間唔時開下post就入黎吹下水啦

讀咁多書, D語氣仲係成個小氣怨婦咁

仲有, 你合唔合格我唔知,

我反而想知, 而家Law of contract 有無教埋Deed?

四叔個大仔咪咁做囉 仲玩埋三胞胎 自己google返d舊聞出黎睇啦

咁你梗係要肯定你老豆老母係正正常常 冇病冇痛
唔係d吸毒道友或者爛賭鬼 先好玩呢招啦大哥
跟佬走太極端
萬一一個唔該佢蒙主寵召
而你又有幾兄弟姊妹
佢又冇立遺囑話佢釘左層樣只俾你一個
咁你層樓就會變成幾兄弟姊妹分
到時又時窮節乃見 可以見識下人性受考驗之下可以有幾咁醜惡

有題外話想問 有朋友父母結婚 首先由女方提出單方面離婚
後來雙方講掂數 男方終於肯同女方簽一份和解協議 話肯離婚之餘仲承諾比某啲資產女方
大家都有簽名 交左去法庭力存檔 之後再等上庭
但最後男方竟然後悔想反口推翻已經簽左名嘅和解協議 法官會唔會show佢？

Sharp v Sharp [2017] EWCA Civ 408
係咪容許通姦成為僱離 White v White [2001] 離婚 50/50財產分配?

有無人幫手睇下?

終於有人 GET 到

18. In passing, it is right to record that the simple fact that one party of the marriage has committed adultery, even if, as here, that is relied upon as the factual basis for seeking a divorce, has long been held to fall short of the type of 'conduct' required to trigger its inclusion as a relevant factor under s 25(2)(g) for determining the division of the couple's finances (for example, see Harnett v Harnett [1974] 1 All ER 764).

唔識睇英文？

應該係讀B-LAW讀到high大左

如果父母俾首期，之後2個人供
咁離婚個時個女人可以分一半?
定係分得佢供個部份???

或者層寫父母+2公婆 (父母俾首期)
咁又點計

外國簽紙?

見上面有人講儲蓄保險

其實大陸的確好多人咁做 係因為保險係大陸係豁免既（都睇資金來源，不過有方法）

香港可以咩？
我知有d產品可以係無現金價值 但到期可以拎返一舊錢咁

咁無現金價值係咪0？我知d人呃綜緩會用呢招
但離婚都得？

然後其實如果男方真係無啦啦輸哂d錢
可以點追返筆錢？定以欠債方式入返男方數？

Sorry好似有d長 thanks巴打

最好就唔好結 有錢搵代母生仔再請工人養 無錢就單身一世
香港女人通姦率已經高過男人 以風險黎講只要有層私樓就唔應該結

你結左婚唔代表要轉物業去你個名度

唔好結
搵條女生個仔 比舊錢打發佢就算

打死唔結
唔好幫佢申請黎，叫佢留個大陸戶藉
生左仔記得驗DNA
定期驗性病

好方法 又學到野 雖然都係要綁住舊錢一段時間 但短時間要冇晒錢真係有用 e.g. 公屋富戶資產過左

Well said

直頭放棄結婚搵代母比較實際。
連婚前契約都冇，有生之年結婚都對男人唔公平

男方有咩辦法 唔駛俾贍養費/俾少啲贍養費？

唔結婚

唔使。 搵個有錢過你既黎結咪得囉。

香港男人點向上嫁

境外資產呢？
例如國內銀行戶口，或歐美銀行戶口存款？

如果你係俾得出， 但係唔想俾， 就難搞D。 如果你真係無能力既，反而易辦。攤出黎係法庭講。 個官唔會煮死你既。 佢要生活， 你都要生活。 而家唔係搞破產， 唔會要你攞晒成份糧出黎然後俾翻2000蚊零用俾你。

搵到就照計。 搵唔到就梗係過海神仙啦。

但係如果你話無， 俾佢搵到， 就仆街啦， 當你講大話， 對你非常不利。

梗係有用。 唔通你唔請律師自己上去辯護呀。 無錢就梗係搵法援啦。

香港法律，只係蝦中產。 有錢佬大把錢唔怕燒銀紙。 窮人身無長物無野輸。 係得中產得個一百幾十萬個D， 好律師又請唔起， 法援又唔受。捱左半世人儲到舊錢， 打一次官司一鋪就輸撚晒。

一針見血
香港做中慘真是慘過食兩舊屎

但遺產承繼應該唔會比人分到？
就血貢獻度幾高都唔會影響遺產承繼繼多wor

一直都想問贍養費點解唔可以女俾男 一定要男俾女？
假設女方經濟能力仲好過男方 但離婚都係要男方分身家俾女方？

吊你， 又要問又唔睇。問答過囉。

好似會計埋

有閪真係玩撚哂

好似係， 除非唔係：

未分就唔計。 你老豆未必一定係分俾你架。 突然走個私生子出黎唔得架。

分左就應該計， 因為已經係你財產

喺reddit睇過有個男人知道咗佢老婆帽佢，用咗幾年時間來plan場離婚 。

有冇法律jj有案例掉出黎seesee
想知判詞會點解釋

老婆搵得多過我，樓又多過我，唔洗煩惱呢個問題

案乜野例啫， D錢都唔係個仔既， 邊有野要判啫。

打living standard就試過。 個仔搵得幾皮野一個月但係2公婆生活奢華，個官認為老爺支持佢地， 所以判左好大舊錢俾個女人。

睇晒，對條件既要求都幾苛刻

我係睇過呢篇咋
呢篇野可能有成廿年歷史了
都係一個幾好既復仇
可惜入面既人起美國
好多法律香港唔啱用

本人在美國名校畢業後在華爾街著名大公司當任金融分析師﹐年薪二十多萬美金。

在曼哈頓中央公園邊第五大道買了壹佰多萬美金的房子。五年前回國經人介紹娶了一個絕色美女為妻。她來美國後倆年內﹐本人為她辦了綠卡﹐也接她的父母來﹐也生了一個孩子。但是﹐她和她父母要求越來越多。首先﹐要到世界各地旅游。其次﹐ 寄錢給兄弟姐妹和親戚們。然後﹐她和她父母要回國探親﹐開列了很長的一個禮單﹐ 要我付錢買禮品。我不同意﹐她們就跟我吵﹐說沒有這些禮品﹐回國沒面子。她們三人輪流向我進攻。最後﹐倆年多前﹐我發現她常給國內一個男的打電話。追問之下﹐她承認他是他以前的男友﹐責備我上班不理她﹐她孤獨當然要找安慰。一怒之下﹐本人就將她狠狠地揍了一頓。這下更不得了﹐她說這輩子沒挨過打﹐決不和我干休。她打電話叫警察﹐向法庭申請了保護令﹐禁止我回家。隨後﹐她向法庭要求離婚﹐要求將平分財產﹐將房子判給她﹐要求我支付房子按揭﹐她的撫養費﹐孩子撫養費等每月一萬多美金。如果按她的條件﹐我這輩子就只有給她當奴隸掙錢供她揮霍了。為此﹐我花了極高價請了一個最好的離婚律師。

首先﹐在律師的安排下﹐我拒絕離婚。按法律﹐如果我拒絕離婚﹐那麼對方就必須等合法分居十八個後才能提出離婚。律師告訴我﹐這是為以下行動爭取時間。

第二﹐在律師的安排下﹐我邀請父母到美國﹐告訴他們具體情況﹐取得他們支持。

離婚是十分艱難的戰鬥﹐我必須得到支持。而父母則是最可靠的後方。在此﹐本人向所有男同胞說﹐妻子如衣服﹐誰也不能保證她會和你過一輩子。只有父母才永遠不會在你最困難的時候拋棄你。

第三﹐在律師的安排下﹐我通過Home Equity Line﹐取出房子上的所有的資產。並把所有的錢轉到父母的帳戶。這樣本人的淨資產就接近于零。

第四﹐在工作中有意出錯﹐不斷地多算几百萬美元﹐或少算几百萬美元﹐並把錯誤有意無意地透露給我的競爭對手。他一看﹐喜出望外﹐趕緊向老板表功﹐說他為公司挽回多少損失。經過多次﹐老板就給他加薪並將我解僱。

第五﹐在解僱後﹐在律師的安排下﹐我停止支付房子按揭﹐汽車分期﹐並開始領取失業保險。半年後﹐我的房子﹐汽車被拍賣﹐她和父母和孩子被趕出房子﹐也失去奔馳車。

第六﹐她父母簽証到期﹐因無經濟擔保﹐無法延簽証﹐被迫回國。她開始打工。

第七﹐我的失業保險到期﹐我開始領取食品卷和社會救濟。

第八﹐分居達十八月﹐我向法庭申請離婚。離婚獲准。因我身無分文﹐且無任何收入﹐依靠父母和社會救濟生活。她沒有得到一分財產﹐也沒有得到一分撫養費。

第九﹐因她無任何工作技能﹐且相貌絕色﹐一貫養尊處優﹐被人寵愛﹐不能吃苦。 她不斷被打工解僱。同時﹐大家知道她把丈夫趕出家門﹐沒人敢娶她。但是﹐由于面子關係﹐她又不願回國。後來﹐她就在世界日報上登廣告賣淫為生。

第十﹐我通過朋友知道此事﹐和律師討論後﹐向警察局和移民局匿名告發。她被捕並遣送回國。小孩留下歸我。

第十一﹐我重新在華爾街另一金融公司找到工作﹐年薪二十几萬美金。重新曼哈頓中央公園邊買了房子﹐和父母生活在一起。

第十二﹐我把她在美國賣淫被抓﹐遣送回國的事告訴當初的介紹人和其它朋友。她回國後﹐無臉見人。她去見她的前男友﹐她的前男友打了她一耳光﹐罵了她一句﹕“不要臉的妓女。”就走了﹐不理她了。有一些不好的﹐喜歡看人笑話的人總問她﹐

你不是嫁到美國華爾街當百萬富婆了嗎﹐怎麼去賣淫被遣送回國﹖問的多了﹐她心理承受不了﹐就得精神病了。見人就說﹕“我不是賣淫被遣送回國的。”她父母後來把她送到精神病院。她這輩子可能就在精神病院了。

呢下支持Chi Na 啊 ，婚前搵幾多同條八婆無關係。